路透社：特朗普簽署一項《外國公司問責法》以收緊中國公司赴美上市嘅要求

美國總統特朗普簽署《外國公司問責法》（Holding Foreign Companies Accountable Act），中國公司如果要去美國上市，將面臨更嚴格的審計要求。

美國參眾兩院分別在今年5月及12月通過《外國公司問責法》，要求外國公司來美國上市及交易，需要提交詳盡的審計紀錄底稿，如果連續3年都沒有辦法達標，那麼便要退市。這項審計要求對赴美上市的中資公司帶來很大壓力，原因是中國法律規定，除非得到監管當局許可，否則不可將審計底稿交給境外人士及機構。

美國認為《外國公司問責法》是保護投資者的重要措施，因為中國多家赴美的公司，例如瑞幸咖啡都涉嫌財務做假，因此有必要加強監管。不過，中國就認為法案是針對中資公司，當中一些條款，例如要求披露公司董事的政黨背景，就被視為是要對付中共滲透。

路透社

"The Holding Foreign Companies Accountable Act" bars securities of foreign companies from being listed on any U.S. exchange if they have failed to comply with the U.S. Public Accounting Oversight Board's audits for three years in a row.

While it applies to companies from any country, the legislation's sponsors intended it to target Chinese companies listed in the United States, such as Alibaba (BABA.K), tech firm Pinduoduo Inc and oil giant PetroChina Co Ltd.

拜登上場即刻再賣國

共和黨籍參議員克魯茲（Ted Cruz）提出反對，直指法案不是為了香港制定，而是為了民主黨自己而制定；他並指控民主黨議員試圖利用香港危機，以達成他們長年希望修改美國移民法律的目標。

克魯茲指出，在美國目前移民法律下，香港人本來就有資格成為難民，川普7月也特別增加難民名額，並將其分配給香港。他說，「香港人民自由和選擇法案」恐會大幅降低美國難民門檻，導致連無法舉證有被迫害可信恐懼的人士都能取得難民身分。

他強調：「沒有理由降低這個標準，這麼做可能有遭致中共利用的風險，他們可能會送更多中國間諜到美國。」

克魯茲也質疑，若民主黨真的有心要對中國強硬，就應該以「一致同意」方式通過他的「劇本法案」（SCRIPT Act），讓為了進入中國市場而更改電影內容的美國企業無法取得聯邦政府資金或資源，例如美國娛樂影視公司迪士尼（Disney）。

布魯門塔當場提出反對，致使克魯茲的「劇本法案」連同「香港人民自由和選擇法案」今天雙雙闖關參議院失敗。

推

蛋殼﹕nmsl

國會 act , 拜登上台都還原唔到

真

民主黨呢d垃圾

原來係咁
democrat

Trump從來無放棄過，繼續做緊嘢

我相信唔係針對中國既
因為其他國家會計都有問題

美國股市加強監管
對投資者有好處

trump簽乜都係公開透明
臭黑鹿？屌佢老味暗中自己簽完再收錢

連續出幾個post抹黑Ted Cruz，

推post嘅全部都係反Trump五P。

對上一個遭受如此對待嘅目標就係袁弓夷

夾實China Joe

明針你嫁啦 吹咩

全世界咁多外國公司去美國上市集資, 全部都要遵守美國嘅上市法規, 包括符合美國嘅會計同審計要求, 點解得支企可以話會計紀錄同商業文件係國家經濟機密, 可以唔畀美國會計師去review同audit?

而家係一視同仁, 要所有外國公司跟美國公司用返同一套遊戲規則, 何來針對支企之說法?

早排先爆完間假數咖啡, 而家又整間蛋殼資金鏈斷裂爆煲, 早兩日有間支那科網農業B2C嘅IPO都可以炒上20倍, 玩到成A股咁, 下次又輪到邊間爆, 電池爆先定EV車廠爆先?

冷靜啲啦, 無DEM之前重要既法案都唔會過
唔好俾人騎劫去有意識地反任何一方
想take side既等入左籍再take都未遲

光復美國

其實以會計學專業角度
呢樣係好事，提高支那公司透明度
有實力，買股都放心d

但支那人立心不良
搞到自己股市成個老千場咁

支那人自己做唔到
唯一可以做就係去污染人地資金市場
一齊變劣質

pish
係先好